<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Hi, I&#39;m Phan Anh Duc 👋</title>
    <link>https://ducpa.id.vn/</link>
    <description>Recent content on Hi, I&#39;m Phan Anh Duc 👋</description>
    <generator>Hugo -- 0.125.4</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 15:39:29 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ducpa.id.vn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hàm trong Dart</title>
      <link>https://ducpa.id.vn/posts/dart_functions/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 15:39:29 +0700</pubDate>
      <guid>https://ducpa.id.vn/posts/dart_functions/</guid>
      <description>Đây là một khái niệm đã khá quen thuộc với anh em học IT, đơn giản hàm là một khối lệnh thực hiện một tác vụ, khối lệnh này được dùng nhiều lần nên gom chúng tại thành một hàm Trong Dart mọi thứ đều là đối tượng nên hàm cũng vậy, tức là bạn có thể kế thừa hàm. void main() { // Gọi hàm printMyName(); helloPersonAndPet(&amp;#39;Nick&amp;#39;, &amp;#39;Boo&amp;#39;); var hello = sayHello(&amp;#34;Duc&amp;#34;); print(hello); } void printMyName() { print(&amp;#39;Phan Anh Duc&amp;#39;); } // Hàm trả về giá trị String sayHello(String name) { print(&amp;#34;xin chao $name&amp;#34;); } void helloPersonAndPet(String person, String pet) { print(&amp;#39;Hello, $person, and your furry friend, $pet!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biến và kiểu dữ liệu trong Dart</title>
      <link>https://ducpa.id.vn/posts/dart_datatypes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 15:34:10 +0700</pubDate>
      <guid>https://ducpa.id.vn/posts/dart_datatypes/</guid>
      <description>Variables (Biến) và Constant (Hằng số) var: Để khai báo một biến Const: Để khai báo hằng số và giá trị sẽ không thay đổi final: Về cơ bản là giống const nhưng sẽ khởi tạo một lần tức là giá trị của final sẽ không được xác định cho khi chương trình thực thi và sau đó không thay đổi nữa. final khá giống với let trong swift. static dùng để khai báo biến lớp và phương thức.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ngôn ngữ lập trình Dart - Hello, world!</title>
      <link>https://ducpa.id.vn/posts/dart_fundamentals/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:17:30 +0700</pubDate>
      <guid>https://ducpa.id.vn/posts/dart_fundamentals/</guid>
      <description>Ngôn ngữ lập trình Dart Dart là một ngôn ngữ lập trình được phát triển bởi Google. Dart khá giống với java nên đa phần các lập trình viên Android chuyển dịch sang làm Flutter khá thuận tiện vì sự giống nhau này. Điểm đặt biệt ở dart đó là hỗ trợ biển dịch cả Just in time(JIT) và Ahead of time(AOT) . Ahead Of Time (AOT): Với AOT thì trình biên dịch chuyển ngôn ngữ Dart thẳng sang Native Code giúp hiệu năng tốt nhất có thể (tức là khi chạy chương trình, nó sẽ biên dịch từ đầu đến cuối) Just In Time (JIT): Còn với JIT cho phép hot reloading hoạt động, giúp phát triển sản phẩm nhanh và tiện dụng hơn (được hiểu như việc debug trong ngôn ngữ khác là debug hàm nào chạy hàm đó thì ở đây nó sẽ viết đến đâu biên dịch ngay đến đấy) Cài đặt và chạy Dart trên VSCode Bước 1: Tìm và cài đặt Dart hoặc Flutter từ Extension của VSCode</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setup Flutter SDK MacOS</title>
      <link>https://ducpa.id.vn/posts/setup_flutter_macos/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:17:30 +0700</pubDate>
      <guid>https://ducpa.id.vn/posts/setup_flutter_macos/</guid>
      <description>1. Cài đặt môi trường cho macOS
Bước 1: Truy cập Flutter documentation chọn tab Download and install để tải Flutter SDK tương ứng và giải nén vào thư mục bất kì
Bước 2: Cập nhật system cho flutter
Chạy lệnh sau để edit /.zshrc nano $HOME/.zshrc Thêm dòng dưới và sau đó ấn tổ hợp phím Ctrl + O và Ctrl + X để thoát export PATH=$HOME/path/to/flutter/bin:$PATH reload lại source .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tạo project mới chỉ sử dụng file xib (Updated to Xcode 15)</title>
      <link>https://ducpa.id.vn/posts/project_with_xib_only/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:17:30 +0700</pubDate>
      <guid>https://ducpa.id.vn/posts/project_with_xib_only/</guid>
      <description>Bước 1: Xóa các config và file không cần thiết
Xóa Main storyboard file base name và Window Application Session Role trong info.plist &amp;gt; Application Scence Manifest &amp;gt; Scene Configuration Xóa bỏ các file không cần thiết Bước 2: Tạo UIViewController mới
Bước 3: Chỉnh sửa file App Delegate
Khai báo biến windows var window:UIWindow? Thêm UIViewController mới vào didFinishLaunchingWithOptions window = UIWindow(frame: UIScreen.main.bounds) guard let window = window else { print(&amp;#34;Unexpected result when app&amp;#39;s main window is nill&amp;#34;) return false } window.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
